有冇人打算/讀緊/讀完second degree

有既話, 可唔可以講讀咩degree, 心路歷程係點, 大唔大心理壓力
同輩個個出黎幾年工作經驗, 自己仲係到讀書, 仲要唔係pg, 個學歷冇高過

留名

有諗過

咩degree? 仲未grad?

而家一個master一個bachelor收左我
我頭痕到仆街

你點解讀second degree?
為錢, 為興趣？

second degree 係咪全部自己俾

唔講了 驚自爆
你呢？

係呀，一年要成10幾皮

讀幾年

second degree 都係要讀4年

其實純粹想讀一科同UG 無關既科 (興趣)
應該讀Second degree 定master
master 無UG 底會唔會讀唔到/唔報得

為錢
master -> 學術科, 自己又冇乜興趣想讀phd搞研究
bachelor -> (相對)搵錢科
兩科都係外國讀, 科bachelor應該全世界都算易搵工, 當地起薪扣左稅應該都有平均近三萬港紙 (我諗好易估到係咩類科啦)

呢樣野唔同大學似乎有唔同政策
唔同master programme都有佢自己aim既對象

通常我見到都話要睇你bachelor take既course究竟同master個prerequisite要求有幾吻合

CS 早幾年都仲係乞食課

但有冇過來人講下個心理歷程, 點樣克服同同齡人之間既比較心理

你問得証明巴打first degree 過得幾開心

利申FIRST DEGREE 一個人讀
同學 食得架

我每次讀都係因為工作遇上瓶頸位
9年前第一次讀個MA 事業重新開始
依家又遇上瓶頸位 讀緊Ivy其中一個executive program

如果唔係技術性學位 對我意義只係洗底

點解你會咁估 first degree oxbridge靠個名都呃到飯食, 使乜second degree

我棄搵食轉乞食科

我整理一下, first degree <- local u
master收我果間 <- 歐陸(非英國)知名研究型大學
second bachelor收我果間 <- 歐陸知名技術/工程型大學

除非真係憎到完全唔會想做份專業工, 唔係既話乞食科second bachelor / pg讀咪得

讀左一年真係無興趣 好辛苦 決定去外國讀想讀既科 身邊所有人都唔明我 連銀行account manager聽完都呆左

即係科搵食科應該係神科級啦, (香港)engine/it果d點會聽完呆左

係it d人呆係因為呢期it好紅 d salary report又靚 但d人唔清楚it人易比人炒 又唔知要一路進修

1st degree: 會計
2nd degree: 數學
其實入到2nd degree冇咩好同人比較，自己讀得開心就得，大把人同我差唔多年紀仲讀緊大學，我仲拎住多個degree
反而係我1st degree之後再考多次al入大學嗰段時間辛苦啲，好多人睇死我，真係靠自己夠堅持

點解要考多次 al

會計收得低過數學? 我諗應該都得CU Math有d可能係咁?

我唔知外國係點 不過社會地位一定高過係香港 你要有心理準備成世都要進修 有機會比人炒 小心人到中年上唔到管理層 有機會比人淘汰

轉到行咪得
如果個行掂

依家it前景係幾好 不過唔知可以捱幾耐

KTH?

想係香港讀多個engine 既second degree 因為本人係science grad 想做啲專科啲既野 想問下Polyu speed award 啲engine top-up degree 係咪讀完出黎無人認

點解要top-up?

因為唔知有咩master degree可以讀 之前有諗過讀stat 但係讀完又唔知可以做咩好 對engineering 有興趣 但係又讀唔到master

second ugc degree呢?

我都係面對呢個問題, master degree選擇實在太少
有啲我報得, 但面對其他科既競爭太大 (例: data science, financial math, neuroscience & machine learning)
有啲就係同本身我ug緊密相關, 但係屌, 唔上埋phd多數等乞食
有啲就冷門到全世界可能得一間u有開啲咁既科, 搵極都搵唔到graduate既feedback, career perspective成疑問

讀緊second bachelor
當年好後悔無揀自己想讀既科 揀咗屋企人想我讀既科
畢業之後做咗半年野先決定讀

係咪都係full time? 我想揾pt second degree呀

FT second degree辛苦到喊

想當年 我有三大mphil offer 都係驚乞食無試到

留名留名
小弟依家係香港讀緊top up degree
想兩年後駁個master

我自己本身first degree就係science黎既 我依家就做緊政府文員 因為真係無咩野好做架 係香港最後讀番啲自己有興趣而又有專業資格既野

我2個degree 都係science. 屋企人成日話我曬時間
點解要繼續讀science. 我不斷解釋係唔同既嘢黎 佢都係覺得我浪費清春

為興趣而讀其實係好事
讀書其實係興趣 只係香港令人價值觀扭曲
樓主加油

自問我個master offer好過三大mphil都驚 (未必比三大難入, 但學術前景應該肯定比三大好)

德國讀傳統工業更係好過 IT，IT太多 remote outsourcing

taught master同 research master行既路根本唔同

歐陸邊有咩taught master, 全部都research

唉呢樣都係

加油, 我都識個人biochem major跟住去出國讀med lab拎專業資格 (我唔識你地life science嗰邊啲野, 可能講錯 )

不過個分別係歐陸d master, 要讀多過香港mphil好多course (而且佢地course既選擇多好多, 例如香港三大5字頭以上course可能真係兩隻手數得晒, 但歐洲一間大學真係可以癲到一科開成百個pg course)
但係一樣要用成年時間跟個research group, 寫個master thesis

邊科? 開唔到你個course material出黎
頂左數學系2年 好想睇下

歐洲係冇taught master

你可以當佢地係 research master，全部既設計都係 for 人升 phd。反而香港既Mphil就唔三唔四

個人認為，研究而言，歐洲research master >> 三大 mphil

睇過眼 似係basic abstract algebra + discrete math + basic combinatorics

但我同學話如果想行研究 都係要老美架啦 同埋佢話大多數都係一行就去PhD

有得直入老美phd，當然係最好，呢個唔洗講

但香港有幾多個做到？

得既，入到ranking 100排後既老美phd都唔太難。但學術界最睇你phd既ranking。香港做研究果堆一般都aim high，如果入唔到top 30，就寧願讀個master先上，呢個時候hk mphil同歐洲/美國master就會係佢地既選擇。

因為我就有同學直入到老美PhD既 但係出到黎最後就俾人話not strong enough to work in research field, too strong for a normal teaching post 最後佢就兩頭唔到岸 咩工都揾唔到 所以都係唔好讀

咁似"這個phd是我的負累"條友既情況

係呀，不成功便成仁

其實十萬一個月點計出黎

所以咪話, 我呢d連讀個master都要左諗右諗既人, 仲讀乜phd

讀phd你斷左後路，唔洗左諗右諗，最岩你

Btw我好留意Wuer唔識串巴既近況，可能因為大家黎緊都去德國讀master既關係

一睇以為"Wuer"同"唔識串巴"係兩個人, 心諗邊個"唔識串巴"
我都留意你好耐啦, 好羨慕你意志咁堅定

一年

second bachelor一樣斷左後路既, 唔通又third, forth bachelor咩

fourth *

international/top-up好似係畀呢個價
唔清楚

其實讀完出黎都28 唉 好撚慘

年紀愈大只會愈冇辦法行動, 要去真係趁岩grad一兩年之內

求經驗

我都有frd讀緊 好似堅貴喎

Master of Nursing, Master of Clinical Psychology, Master of Architecture 唔會輕鬆過你JD

巴打仲未諗定到?
其實你想mech點解唔直接apply mech master?再唔係可以慢慢過渡,phy ug->optoe/eee master->mech phd都得,我自己都係諗住master轉material/optoe

識人

First degree: Civil Engineering
Second degree: Maths
Master: Stat

過渡得咁迂迴有意思咩, 咁不如直接3年時間一個bachelor

btw mech master我都有諗, 但問題佢地係要睇bachelor讀過咩course
我除左phy math冇樣野符合佢要求

我想掉番轉 first degree: maths second 想讀civil

呢個先係正常, 調轉就有啲匪夷所思

其實28 grad 都好正常
bachhelor要讀3-4年 同埋應該無咩人好似我咁on9
畢業無耐就讀second bachelor
我覺得好正常

講真, 你讀得2nd degree , 多數都係為洗底架啦, 原本果科好差先會咁做.
咁你唔讀, 咪重大壓力....

係? Second bachelor我反而覺得趁早讀先正路
仲要揀個讀三年搞掂既國家

你某程度都岩既

25/26歲姐，仲後生

28歲都ok

你咁講讀埋第三個都仲後生

讀第二個嗰時幾大

23-24

識人first degree 21 歲讀，完左應該25歲，quite ok la

想有生之年讀maths

鯨大都有， 有興趣可試

有2個朋友讀過HKU mech master
undergrad唔使讀過engineering
不過佢地都異口同聲master讀D野好廢 (吹水科)、讀完又考唔到牌

頭盔：不過唔清楚係咪有D advanced course需要eng底

會唔會考慮下UOL? 平靚正

我諗入學要求有engine底既master唔會咁廢

有
可以移民

exact7ly
有巴打講過6年可以移民, 包括讀書時間

lm

有無人可以講下space同uol搞果個遙距課程 記得之前有個po 不過依家搵唔番

佢唔係個個科都有preparation class

其實大家都有1st degree有一定讀書技巧，無謂上果d班

要視乎你想讀果科math有冇graduate entry
有就讀9科可以

NB. UOL既math唔係純math; 佢會連住econ/management定唔知咩咁讀

香港果d係幾廢的

搵緊幾錢個月先

UOL讀完好靚GPA既話對報Mphil/PhD有無用 ？好驚其它U當係野雞

無可能會當係野雞，因為佢出晒名係考試要求高
但佢係distant learning囉

其他科唔知，以law LLB畢業黎講再讀上去係完全無問題

我都好想讀
First degree science 得2:1
仲要full grant 窮撚黎
想讀都無錢讀

大家都係有返咁上下財力先會考慮讀?

intake requirement會唔會話好高 小前First degree都有2:1hon 但同想讀既Major完全無關

讀完degree 讀hd

intake應該係無requirement
易入難出

咁UOL作為2nd degree都幾理想

岩岩睇左entry requirement 只要你個degree係至少3年full time+ UOL承認就收

巴打 你知d唔知d wo

uol LLB要係香港讀pcll要考conversion

intake係有 requirement (2a3o之類) 但基本上係香港jupas入u既就已經達標。

易入難出就真既

如果英國個邊唔批visa比我就去讀呢個 點睇

我唔係為cert la 係為興趣

workload有幾高?

讀physics做programming不知幾有著數 我唔明你做咩浪費時間去讀第二個degree

喺我呢間大學唔會比人讀兩個bachelor degree 你話讀專業呀 醫科 law就話講得過去 兩個BSc真係唔好諗

undergrad係少啲programming經驗嘅 但係physics如果做少少research都一定離唔開programming
如果係computational physics仲好 仲更加訓練programming 思維嘅機會
有經驗嘅physics畢業生programming一般都會比CS出黎嘅好

我點都搵唔到理由去讀第二個bachelor degree
Engineering都好多重覆
你讀咩都好 最少general education果啲都會重覆
你究竟有咩打算 四年時間唔少 到你發現咁多重覆嘅話 你就會悶 後悔

你拎多個degree係為乜？

無記錯 你好似揀IT
如果只係搵工 你拎手頭上寫過的project比公司睇
可能仲好過一個學位
居留我就唔清楚啦

Thx

你唔係以為坐喺度上堂學果啲出到去直接用到，你讀過undergrad都明啦
我點都係反對讀second degree，教育上點都係唔係咁好，人要向前睇
你努力 始終會有人留你

網絡上都好多materials
如果你會keep住睇 會好過讀多個degree

唔得的話 就讀個degree啦

佢想留低係德國做野， 而且data sci related又入唔到， 咁一定係讀Second degree in Engineering

普通bsc/msc如果唔係做學術，係無機會留到係德國。德國個勞動市場好抗拒外來人。至於undergrad學既野係industry用唔用到，又無咩所謂。

未讀過, 答你唔到
你可以download佢D sample study guide睇下

無功課無presentation
但可能會多野讀同埋考試無tips, 即係要自己做好多練習

oxford cambridge畢業生都要考conversion

諗緊m nursing
英國mpt mot

clin psy 外國讀有冇可能返到hk 做？

德國免費教育 + 出生率低 + 畢業後可以留低1.5年搵工 = 想外國人留低做野

呢條formula真係世紀騙案黎 年中幾多少男少女比佢呃左

你好似知啲野咁，有冇“騙案“實例

師兄你mphil都無就直上Phd好勁!!

以前都諗住一個degree夠
但讀讀下先知係乞食科
有諗過讀第二個degree
利：社科

Quora好多騙案受害者

成堆印度/中東人去德國讀書，讀完先知人地個勞動市場唔侵佢地玩

不過cs/engine 容易搵工好多

除左cs/engine/professional degree以外，咩都有，pure sci死哂

不過你德文勁，一定入到個pool la

男定女 唔使諗結婚生仔咩
除左PHARM未有一科真係飽和LA

讀完second degree pharm 可以點自救?

搵緊dispenser/ HA EA做住先

你本身有第2行既牌咁都OK la

下年year four 讀緊濕鳩local 工程科
對建築好有興趣 好想行建築條路做建築師
但自問gpa唔高 仲要係full grant 窮撚
諗緊點先可以行到呢條路
諗緊non-jupus 考hku/cu 或者出國讀
但唔知自己負唔負擔得起 都預左做一兩年野儲錢先
Second degree 聽說好貴
有冇讀緊巴絲話我知大概幾錢一年 hk/oversea 都想知下
同堆有冇讀緊archi 巴絲係到

個PhD怨氣大撚到

經濟上最抵既真係德法等國
不過上面條link講左缺點

不過係德國archi係低人工果批
人工最高係醫科，其次工程

呢條link幫到我下定決心讀個second bachelor degree

其實係hk/overseas幾錢
升yr2 有意讀second degree

香港十幾萬一年，好似係
外國非citizen學費
英美加好似都廿萬以上
日本七八萬左右
法國一萬左右
德國免費
俄國四萬幾
（全部印象中數字，冇check）

好貴
可能唯有去德國

我都冇得揀，惟有德國
不過如果純經濟上睇，東歐ok既，洗費低
只係學歷認受

你已經搵左links

讀msc physics 如果唔係做research 真係等返黎香港

法國同挪威都係免費

[hide] 有係果邊做嘢既香港人話條link講既資料錯喎
一陣貼出黎[hide]

屌未撚瞓醒

Sor 爆左出黎

法國好似要收少少學費喎, 唔係咩
雖然好低

有幾條links，呢個topic好多人傾

但呢條link個人有少少離譜，連我都知grad左有1.5年visa搵工

我睇過strasborg同ens(also e字頭果幾間)，都唔洗收學費

媽呀好亂
有人話local second degree收十幾萬 又有人話收四萬 到底係邊個價

個個都話想去德國讀 但首先要學識德文先喎 呢到位位巴絲都識？

講緊香港？
你經jupas入咪係$42100一年
你用gpa non jupas咪收番原價

屌quora死左link, 一陣再搵
不過睇情況係好多人德文衰, 又唔搵實習唔plan career, 覺得拎住個學位就實有工開

1st : CU science
2 nd : Ust engine MSc
3rd : 準備出發台灣讀 medicine
讀完三十幾歲

cu science上ust engine msc? 個msc係點

咁點先收原價

冇問題架，好多都得，最緊要比得起錢

問題有底咩

有

Taught master有錢有得讀
要有底個啲好似係MEng

咁讀完既野有咩用

我黎緊讀第三個了兼轉field了，咁你覺得msc有冇用

science受害者，深受其害

唉
唔aim PhD真係咪讀science

果陣中學雞撚識

上面位人兄話十幾萬求證下先
我識人都係原價42k

就算nonju 入都係原價

其實唔止曬銀紙，香港大把科都唔係好揾到食。
BEng都係得一兩科揾到架炸…唉

咁未姐係政府資助人讀兩個 bachelor?

engine易啦
first hon再出國master留低

master 唔算啦

好奇一問, second degree仲有冇grant loan

BBA 文科底,做左2年野垃圾HR ，黎緊讀9月讀full time high dip nursing再諗住駁上u
覺得風險好高，但都會試，因為唔試之後可能冇機會，加油！

我屋企人已經黑口黑面

本身冇讀bio 好難直接考返degree，護校

如果同一間u 讀second degree
咁咪要讀返晒所有general course
讀過又讀咁樣
利申 cu

想入返cu 讀arch

我而家係外國讀緊health science 就畢業 不過想讀nursing 因為heaths science 畢業後唔知可以做咩 好迷茫

有冇人知英國邊間U 讀PT OT 最平
儲左N年得幾廿萬

美國好似無乜U有second degree 讀

留名，認真考慮緊去德國讀master
聽你地咁講睇黎我自己既稔法都算正確，如果以讀完留係當地揾工甚至移民既話德國係EU入面最好既選擇
兩年前暑假去過exchange 後開始鐘意德意志野，好崇拜佢地係工程同埋古典音樂領域上既成就
學德文方面 wuerfelspiel 巴有無咩心得 想準備定雖然我呢d無語言天份應該都係報英文ge msc

利申 年尾3大engine grad ，想讀 aerospace / mech / automotive ge

另外想問下德國大學d ranking & reputation 睇咩source 會準d, 最好有細分academic field 唔係就咁 engine / science 之類
Mech 黎計 RWTH 好似都好勁

睇番topic 發覺 左

要明白好多印巴/中東佬性格上從根本就好多問題, 讀書係唔差, 但多數都 assimilate 唔到西方文化, 又懶又宅又鐘意搞小圈子, 邊到做邊伸請其他公司搏加薪完全冇 loyalty 可言, 依家留學生又多自然失敗既人亦多, 而且德國尤其公司高層黎講相對英美係非常充斥歧視, 並非外界印象中咁多左膠, 除非有特殊 qualifications 佢好依賴你, 通常 non-eu 既話待遇係比較差, 工作量特別多, 對德國人黎講高學歷既廉價勞工而已

利申 : 係巴伐利亞某知名汽車企業做

hd: computer engineering
degree: civil

final year想轉返讀cs.... 但已經覺得太遲，同埋冇信心可以出到國做

其實靠讀書再博留低做野移民
咩國家係最易呢？
都諗緊出國
德國 英美澳紐都有諗過
我讀engine

英國基本上唔使諗了

好似grad嗰日就簽證期滿即刻踢人走?

差唔多就係咁

Thanks!
但係聽講RWTH 男女比例好唔平衡 而aachen 基本上係個大學城週圍無乜野玩
照咁睇簡是但一間TU9讀前路有保證d 假設佢地收我既話 TUM 本來最好不過無aero msc

Bayern 有好多間車廠喎
講下大概做乜
München 週街都係靚車

我估bwm

支那人都呻咁真係好難
我得2:1grad佢收唔收我都未知

回番你男平衡個度以我所知TUM 同埋近大城巿(Berlin Frankfurt Am etc) 個堆正常好多，就算同系無囡都可以yo 下其他major ge 女同學ma 最少唔會好似香港咁囡囡聽到你讀engine即刻當左你係毒撚
Aachen 個氣氛感覺會攪到本身唔算好毒既都變到好毒 係quora個堆網睇番黎

出黎做野除左識字最重要都係識人
我覺得自己留係香港會越黎越毒，真係頂撚唔順d臭閪港女完全無意欲去social, 反而去歐美exchange 做intern 個陣同d 鬼吹得幾鬼開心, 一般都好nice唔會睇唔起人
我唔知 Tum / bayern 個頭有無U 岩你，我個人會考慮埋間U學術以外既野就覺得德國最正係 freistat bayern,物價以歐洲發達地區黎講一定唔算貴. (加上己經唔使俾tuition)

係一個正cmapus & surroundings 讀點都開心d, 讀都讀得有效率d

一直都覺得second degree讀pharm好陰公
3rd degree就更加

好想知係邊個

曬銀紙second degree讀pharm真係成日聽到。
應該圍數唔少

多唔多香港人黎德國master ?
如果要讀
係咪黎左德國搵學校讀一年德文再申請U?

唔該巴打

不過我覺得如果要係德國搵工
好似用德文讀會好d

盡量係香港reg 下German course
我都係讀engine

Sci 唔行research 好難wor

Engine 仔都有industry 工做下

Bank Analyst/consultant 都係general工

調返轉，歐洲唔會太在意你overqualified。有人讀完neuro phd，出返黎mckinsey 做general consultant都得

意思係, 香港多唔多science mphil出黎直接做到analyst/consultant?

護校難唔難考？利申 degree Acct , bio CE程度 Now 做緊full time

呢點唔清楚，我諗應該好少

但analyst/consultant呢d general 工，phd holder先係disadvantage喎

可唔可以講多少少點考個HD

例如小弟係美國讀書時有位同學, 依家都係被挖左過黎係德國, 佢 master 畢業前屎忽痕走去考 oracle certified master, 咁依家全德國就得 5 - 6 個人到哩個程度, 佢係哩邊就基本上煉住人地春袋

同問 最好英文國家

唉屌, 德國呢d工有幾多會預外國人玩

即係有時唔會預先知究竟佢地想要咩special qualifications

oracle 係咪做database product 個間? 你同學美帝cs master?

而家個大環境英語國家只會越黎越難，因為讀得大學都識英文嫁啦
英美唔使多講，澳加收緊左好多
易d應該得NZ / SG

當然唔係啦, 哩 d 情況就係點解 tu muechen, rwth aachen, uni stuttgart 會比其餘 tu9 優勝, 讀書黎講其實都差唔多, 除左 resources 比較多, 強係強於佢地班 counselors 勁, 同業界有密切關係, 某 d 職位我地係直接問佢地拎人唔需要公開招聘, 例如 informatik 對 autonomous-driving 有興趣, 可以多同佢地傾偈(我以前讀書時 2 - 3 星期一次持續 5 年 ), 了解下現時業界需要 d 乜, 然後應該點準備自己, 打好關係之餘, 佢會慢慢誘導你應該點樣做, 或者推薦你去 d computer vision group, 從而你張 cv 就會好 specialized 以後搵工會好有優勢, 點樣運用課餘時間先係關鍵, 齋讀書最後就係同班阿差頂爛市

係, 佢 carnegie mellon cs master

已屈

巴打係美國讀CS出身?

咦我留意到你話只係呢三間特別有優勝, 即係呢三間同業界聯繫特別強? 呢樣野係適用於CS同所有工科?

我係做 materials engineering, 係美國讀書兼做左兩年, 後期跟左我 boss 去慕尼黑, 依家第 3 年係德國

Carbon fiber composite auto chasis
TU 9 有無邊間material 勁？ 個人除左Aero / auto 以外我都有興趣研究composite,事關呢兩個industry 好多新設計都係靠佢黎做weight saving
而呢個field好似幾versatile無aero/auto咁專，揾工機會好似大d?

我search 過大部份engine master都寫全英授課
咁其實對終學德文都幾大麻煩

RWTH歡迎你

有無得一路讀 英文既master 再讀下德文咁

一般大學都有Deutschkurs

搵屋租果到

而家搵左間WG，佢email lease contract比我，sign完再email比你，然後我係香港匯錢過去 make reservations/交deposit

好似如果係香港搵wg，就一定要匯錢過去先，咁都幾大風險 定係等去左當地，住係airbnb/whatever一個月，再親自搵wg，一手交錢一手拎key，會比較安全？

屌梗係好撚大風險，我會覺得除非係Studentenwerk 呢類，唔係都要保持戒心

有個德國佬建議我同時讀bachelor同master
黐撚線，會死人

千祈唔好
好多騙案

年中唔少non eu 學生喺開咗學一個月之後先批到visa
不過香港會好少少嘅
冇乜香港人去德國留學

有時我直情心諗會唔會成間學校得我一個香港人

睇啲大陸留德工程撚嗌交都係一種享受

我仲以為係醫科

巴打熟唔熟德國投資移民

三大......你出左香港去人地地方,人地撚理你三唔三大
你只係一個中國佬而已

我聽過有大陸人向德國讀完物理,去左 全球晶圓 做
做半導體

移民美國,新加坡

我見過有台灣人就係靠IT留德工作

美國醫科已經係second degree了.......

香港前五大畢業已經可以申請去搵工一年了.....

你應該考慮去台灣

新加坡

醫科呢類其實係OK的
只係好大投資而已

係好 versatile 但其實職位好少, 每間公司唔需要好多人做, outlook 黎講亦唔會有任何增長, 但係勝在做既人更少, 甚至有青黃不接既情況, 尤其歐洲, 所以議價能力係工科中算偏高

德國黎講哩科最勁既 facilities 都集中哂係 rwth aachen, 其他就連 tum 都係好一般

我估佢應該去左台積電,聯華電,呢類科技公司做

佢讀econ

ECON係台灣搵到14K都偷笑 BANK MT 先有

咁奇怪,正常唔會好高薪
元太個D都係十幾k港幣起薪
莫非係做國際ibank/顧問公司既台灣分公司?

好似係做kkbox

梗係覺得呢句會刺中wuerfelspiel巴既痛處

屌講呢啲
我記得computational lingustics好似fu berlin有開?

望過下啲requirement, 好似要either lingustics/cs喎

其實我都唔知其他科得唔得
因為我有個同學degree 讀英國文學
不過佢gpa 爆4
你有冇修過programming , statistics 嗰啲？
btw 有得讀cs 都係 cs 好
compling 太精
cs 一定搵到工

btw 樓主搞咗visa 未？
財力證明銀行戶口啲錢起碼要擺三個月
或者開blocked account

出年都要開始報master洗底，不過首先要拿拿林pick up翻d德文先

過兩日返去同professor傾下計

上coursera 睇過少少, 真係少少, 但覺得個idea同切入方式好有趣, 僅此而已

唉, 等Ulm個program搞到有藉口畀我拖延症發作

你ok啦屌, 拿拿淋考咗個垃圾testdaf佢
(不過如果文科就真係要執得緊啲, 理工科可以相對求撚其其 )

Prof. Ng 果個係唔錯intro 可以讀曬佢

唔會 我識好多mature students後生冇錢/要養家所以25歲以上先讀返書

外國顧主有時反而覺得哩類學生更有決心, 經歷得多會比後生既更清楚自己想做乜, 同埋更珍惜份工, 但當然要讀得同後生既一樣咁好先得, 因為有時老左學習效率無可否認係比較低

文科就唔好去德國喇
文科喺德國都係乞食

其實我反而覺得你個底唔錯
一來至少係 stem
二來machine learning 唔係專科
大部份人都係半途出家
(當然最多係cs)
三來見工嘅時候唔會好care 你咩科
有料就得

就係睇嗰個 不過睇返佢stanford正式個course

報過一個皮已收, 不過我的確冇好積極報machine learning
爭到仆街呀, 個個cs, stat, math撚都狗衝點爭
佢會睇返你bachelor讀過相關既course
phy比起上面嗰三科個相關程度係最低
(加上我又唔係咩爆gpa, 1st hon, etc.)

其實可以積極啲報多幾個
反正又唔使留位費手續費
而且德國大學出名易入難出
唔好想象到競爭咁大

樓主讀緊second degree 嘅時候都可以繼續報其他master
無話開始咗就一定要讀晒三年先得
而且趁住人在德國
直接敲門問下啲教授想收咩學生
了解下環境
順便諗下畢業之後想做咩工
IT 都分好多種㗎嘛
好似machine learning 咁
最低要求係master degree
如果你有明確目標
可以慳返唔少時間

讀返full time bachelor?

有無mech jj一齊討論下
CS 野我完全搭唔到嗲

識三四個係咁 英國
通常"乞食科"/專業科
冇乜聽business嗰啲多人嘅科 可能我唔係太熟business嘅人
我讀llb 有個26先讀FT 不過佢以前都喺law firm做開

樓主，過黎你個post 睇左少少

提下Mech要有自己落手落腳build sth既經驗。
同埋講多次啦，德國mech大學係有跑車（唔係電動跑車）比賽，留意下。

Confirm讀mech記得學下arduino/raspberry pi/solidwork
有些少相關

想去瑞士，最壞打算去荷蘭或者法國

巴打係德國讀緊mech? 可唔可以講多d
半精通Solidworks，arduino/r pi 呢d係做mechantronics d project 用多？

唔自爆，唔係德國mech，去德國交流而知道

去德國可以有多好多機會玩mechanic比賽，要珍惜

Arduino/r pi 因為係香港跟本無乜mech project可以自己研發 ，最少我知而家mech research既topic都開始biomechanic左，傳統既mech反而唔流行research。當然可能我有錯覺

Arduino/r pi叫近mech但都可以做既野，好過乜都無

有得揀我諗mech都想買個engine自己研究，但香港唔得，呢d野成本太高（又要地方）

德國成舊engine放係學校任人摸同玩（當然唔會開得著，但斬開睇到入面零件）

佢地一科成個semester 可以只係研究gear box，但好多對零件details要考慮 所似講好耐(唔講落去，防自爆)

德國果邊solidwork有人用，但校内安裝Creo(無記錯個名既話)，價錢好似比solidwork貴

無乜補充，有咩問知就share
只係有手有腳既人咁岩路過呢個post

讀CS 唔係問題 但你想做咩IT 先?

寫app , system website development , network??? 呢D容易搵工,尤期寫app 求期一個年零exp 都過20K

machine learning / data science /寫 kernel/ driver 係外國先會多D機會 , 太專難搵工 但人工好高 .

諗清楚會好D

agger
尤其係後者
大部份工都要求master
如果讀埋master 要五年

祝成功
香港太狹窄，幾時都玩人生賽跑
Btw想知distance learning係點搞

不過另外一樣考慮: 流動性, 應該就CS/engine優勝
如果有日唔想再留係德國, 有CS/engine技能會自由好多

之前你咪係免費教數個位呀sir
上過你幾次堂
我最後dse 炒到一pat 屎比人睇死入asso，asso 爆完seed 係美帝某間名牌私校U 讀緊，就快grad

Asso入美帝名牌U咁把炮

btw我一陣問下條德國佬點搞 不過條友都就快四張，佢講啲嘢都未必適用

點睇scope 社科pam一年讀完 /Edu self fin year1
目標係入番cu ugc
top up>second degree ugc
Edu >non ju ugc
求解
如果有人可以tg可以同我傾下重好

[

讀CS去瑞士啦,Engine 家下德國都唔係範範ok，去前要做好資料搜集
Btw,點解唔讀master而係second degree

德國mech 我覺得偏向將你訓練成mechanic,同其他地方好唔同，同偏向heavy industry。

但講到尾，你係為興趣，定係想移民？嗰心態好唔同

覺得樓主似為移民多。
如果為移民嘅，我支持樓主去德國。
如果為興趣，我覺得留係香港都得，唔洗去德國。

想問有冇巴打讀完part time degree 再報non jupas?

係，你想移民都要讀得好。呢一點其實都唔易，真係要肯定自己真係想做呢一行去馬。

不過有得去，趁後生有本錢去下都好。Btw樓主嗰master係咪咩RWTH Simulation Science

之前好似有嗰BU Phy跟住去左呢個Master,但唔知之後點

今日同prof 嗲咗兩句
佢話cs / physic 都搵到工
不過physic 條路窄啲
通常做consultant /analyst
所以樓主應該諗下興趣喺邊
多過擔心搵唔搵到工

有無師兄知道德國電子呢行係咪幾好？
細佬我係香港讀緊電子工程
想移民黎德國
德國對電子工程呢行大唔大需求呢？

香港既consultant似乎係神枱級, 都係超高gpa/外國名校回流
但有時一去到外國, 聽到既情況似乎變成stem grad求鳩其都做到consultant咁
識個ucla phy ug (普通gpa)都輕鬆有ibank offer, 跟住又做下consultant咁

有望過呢科, 不過冇諗, 與其係讀呢個做乜唔正正經經搵個computer physics master讀

為移民, 至少grad後一開始都諗住嗰邊搵工, 呢樣好老實
不過今次唔去馬cs啦

佢地一科成個semester 可以只係研究gear box，但好多對零件details要考慮 所似講好耐(唔講落去，防自爆)<<

就係呢點最吸引我，香港d大學跟本無咁既資源去做deep dive，因為無industry需要太專既專才
例如 汽車工程 德國大學每個重要部件開一科好閒既事，香港既大學就淨係開個水到仆街既intro to automotive d 野皮毛到死，完全幫唔到你打底入industry

Mechatronic (mech + ee), automation 的確係mech research 興起既幾個field 之一，睇黎係時候要學多d電子野

Creo 有聽過，通常呢d industry standard 用既 Cad/cam software 係貴好多。我用過另一隻叫CATIA, 專用做 car and aircraft design，比solidwork powerful 好多但難上手

既然我諗得去嗰邊, 我就要徹底擺脫香港呢種人生賽跑既心理

決定讀phy master?
你德文咁勁己經成功左一半啦，我自己驚緊既其實唔係master個程度太難到grad唔到而係學唔掂德文搞到最後揾唔到(好)工

不過係乞食social 哂銀紙
Master/second degree, 我黎啦

我已經有third degree既心理準備

btw 美帝如果係social science但名校 (ivy league等級), 應該都唔使怕乞食? 美帝好似好睇重校名, 唔同德國呢啲

俄亥俄州？

I know that feel bro

有錢先算

你地成日講tum
但冇人講tub

想知樓主依家決定點

識人31/32歲先讀master 轉行, 又俾佢成功轉到.......從R&D 轉去做quant

IVY league executive program 有甚麼入學條件？

令我想起某位網友,

她想讀2nd degree, 而家24/25左右......做左差唔多一年野, 對做緊果行無興趣/做唔黎......想重新開始過。

但她都叫做有D "本錢", 因為她DSE 成績至少27-30分......